點解中大啲building起極都起唔完？

究竟起完未

有錢呀 吹咩

地夠大，吹咩

@反全球化

中大向其他7大每一間捐5公頃之後都係全港最大
不過對於其他7大5公頃已經好多

中大地大係好睇唔好用
山坡地多、唔可建太高樓
又因山地要自備校巴--車路又佔去大量空間

如果用教學樓樓面計
應該唔多過港大好多

雖然係麻煩，但至少有地
最多咪剷平嚟起樓

其他u要擴建就要去其他地方起
尖沙咀一幢
何文田一棟
九龍塘一幢
完全冇大學feel

去監倉人生更精彩

讀左幾年書總有野起緊

車路本身就有，有校巴有得渣車其實仲好
唔好話edu由門口巴士站行去最入個block
poly由a core行去z core換做中大會係可以簡搭車既距離
讀慣咗中大其實都係嗰幾條捷徑，大又唔係真係大到唔方便

龐萬倫起部lift 去賤標喎 直頭恩物啦

和聲下面笪地好大 拎黎起野就正

中大我open day見到係唔同faculty有自己嘅building
基本上都係集中係自己faculty嘅building返學
雖然地方大但唔洗周圍走，又上山落山

poly係要全個campus周圍走
你去尖東果度上完lecture近住又要行去北面上IC
得design可以集中喺V core太空船上堂
BTW V core 夜晚真係幾靚，但入面行到好頭暈

如果poly 可以好似V core 咁
自己faculty 一幢building，再起高d

咁就會空曠好多

如果可以佔埋隔離匪軍軍營起二期校園就更加好

錯，例如science 可能phy bio喺百萬大道科學館/lady shaw, 但係數學可能山腳康本，英文喺李兆基已經山腳山腰兩邊走，書院通識+大學通識+pe最後你都係通山走，已經唔計有hall住翻書院既區域
其實faculty 有自己building大多數都只係佢自己個office喺嗰度，上堂每個code都係各自去第二度

第一堂康本第二堂lady shaw已經等於要喺15分鐘內由山腳經捷徑爆上山腰

但係同時你又有得簡搭巴士

但通常d common course，通識，語文都係y1-2 上完
y2-3開始 上自己Dept嘅course
咁應該唔洗周圍走

poly個campus design好搞笑
喺podium有好多天井/花糟做障礙物
你以為可以行，
點知此路不通，要兜圈

campus細都唔係壞處嚟嘅
起碼轉堂唔使行太遠，就算最極端嘅Y core去SHTM都係10分鐘

但poly個位置搞擴建好難
你見最近都要去到何文田新hall果度搞擴建
d建築物太散就冇咗校園嘅feel

同埋poly太近交通樞紐/商業區/民居
好處係方便
但你覺得campus附近好多人，好逼
唔會好似cu ust 咁自成一國，遠離煩囂嘅感覺

喺podium有好多天井/花糟做障礙物
你以為可以行，
點知此路不通，要兜圈
eg QR wing嘅花糟

BTW poly最靚嘅地方
除咗v core夜景
就係個草坪

起building唔介意喎 反正科大都有起